\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}

\ProvidesPackage{physicsstyle}[27/01/2018 Alessandro custom LaTeX style for physics articles]

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{lipsum}
\usepackage[bookmarks, colorlinks]{hyperref}	% Genera indice e permette di cliccare nel pdf, colorlinks fa il link colorati in rosso invece delle box.


% PACCHETTI PER LA SCRITTURA MATEMATICA
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{bm}	% Bold per lettere greche
\usepackage{enumitem}
\usepackage[separate-uncertainty=true]{siunitx}
\usepackage{graphics, pgfplots, tikz}
\usepackage{cancel}
\usepackage{framed}
\usepackage{commath} 	% Comandi per derivate (differenziale: \dif{x}, derivata liebeniz: \od[n]{f}{x}, derivata parziale: \pd[n]{f}{x}, mixed partial derivative: \md{f}{5}{x}{2}{y}{3})

\makeatletter
\renewcommand*\env@matrix[1][*\c@MaxMatrixCols c]{%
	\hskip -\arraycolsep
	\let\@ifnextchar\new@ifnextchar
	\array{#1}}
\makeatother

% Plot con unità SI
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{units}


% VETTORI E FUNZIONI DI PIU' VARIABILI
\renewcommand{\vec}[1]{\boldsymbol{#1}}		% Vettore in grassetto corsivo
\newcommand{\vers}[1]{\hat{\boldsymbol{#1}}}% Versore
\DeclareMathOperator{\grad}{\nabla}			% Gradiente
\DeclareMathOperator{\lap}{\nabla^2}		% Laplaciano
\let\div\relax
\DeclareMathOperator{\div}{\nabla \cdot}	% Divergenza 
\DeclareMathOperator{\rot}{\nabla \times}	% Rotore

% GEOMETRIA
%\renewcommand{\sp}[2]{\left\langle #1, #2 \right\rangle}	% Prodotto scalare parentesi angolate

% ALTRO
\renewcommand{\epsilon}{\varepsilon}
